[{"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Worauf ist beim Ausnehmen eines Fisches besonders zu achten ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Gallenblase sollte nich platzen, anderenfalls den grünlichen Gallensaft sofort mit viel Wasser ausspülen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Organe werden dem Fisch einzeln entnommen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Niere verbleibt im Fischkörper. Beim Öffnen der Leibeshöhle das Messer tief führen, damit der Fisch gut ausblutet.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Woran ist zu erkennen, dass ein Karpfen vor dem Schlachten richtig betäubt ist ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Am Ausbleiben des Augendrehreflexes","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Am Verblassen der Haut","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Am Aufsperren der Kiemendeckel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Wie werden Karpfen am Gewässer zweckmäßigerweise betäubt ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch kräftige Schläge auf den Kopf oberhalb der Augen mit einem geeigneten Gegenstand.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch Werfen des Fisches auf festen Boden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch kräftige Schläge auf den Schwanzstiel.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Muss ein Fisch (außer Aal) vor dem Schlachten betäubt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, ein Wirbeltier darf nur unter Betäubung oder sonst nur unter Vermeidung von Schmerzen getötet werden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, ein Fisch kann nur richtig ausbluten, wenn noch etwas Leben in ihm ist.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, die Qualität des Fischfleisches wird durch das Betäuben gemindert.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Welche Reihenfolge bei der Behandlung maßiger und außerhalb der Schonzeit gefangener Fische ist richtig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Betäuben, töten, abködern, versorgen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Betäuben, abködern, töten, versorgen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Abködern, betäuben, töten, versorgen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Bei welchen vom Angelfischer gefangenen Arten kann ein Betäuben vor dem Schlachten unterbleiben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bei Aalen und Plattfischen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bei Hecht und Wels","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bei allen Weißfischarten","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Welche vom Angelfischer gefangenen Fische, die zum Verzehr bestimmt sind, müssen vor dem Töten betäubt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Alle Fische, außer Aale und Plattfische Nur","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aale","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Alle Fische","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Wie sind Aale vom Angelfischer zu töten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ohne Betäubung, mittels Schnitt durch die Wirbelsäule, dicht hinter dem Kopf und Ausblutung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch Stich in die Kiemen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch Schocktötung mittels Wurf auf harten Boden","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"In welchem Körperbereich wird zur Tötung des Karpfens der Herzstich ausgeführt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In der Kehlgegend vor den Brustflossen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Zwischen den Bauchflossen und der Afterflosse","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zwischen den Brust- und Bauchflossen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Was ist zu tun, wenn Gallensaft auf das Fischfleisch gelangt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Den grünlichen Gallensaft sofort mit viel sauberem Wasser herausspülen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Den Fisch verwerfen, da das Fleisch ungenießbar ist.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Bauchhöhle des Fisches mit Gras reinigen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Wie töte ich gefangene Fische tierschutzgerecht?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch Herzstich im Kehlbereich nach vorheriger Betäubung bzw. Wirbelsäulenschnitt hinter dem Kopf (Aal)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch Liegenlassen der Fische im Trockenen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch Aufschneiden der Bauchhöhle","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Für eine Speisefischzubereitung sollten folgende Organe vorrangig entfernt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Darmtrakt, Gallenblase und Kiemen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Flossen, Schuppen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Kiemendeckel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Worauf sollte beim Schlachten von Barschen und Zandern besonders geachtet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Auf die Verletzungsgefahr durch die Stachelflossen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Auf den giftigen Körperschleim","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Auf die Verletzungsgefahr durch die Schuppen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Was ist beim Ausnehmen der Fische zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das möglichst hygienische Arbeiten und die anschließende Reinigung des Schlachtkörpers mit sauberem Wasser.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die erhebliche Verletzungsgefahr","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das Tragen einer speziellen Schutzkleidung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Muss eine Quappe vor dem Töten betäubt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, da sie nicht zu den von dieser Regelung ausgenommen Fischarten zählt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, da sie zu den von dieser Regelung ausgenommenen Fischarten gehört.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, wenn das Maß von 60 cm überschritten wird.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Ein Eisangler weidet den gefangenen Fisch aus. Darf er die Eingeweide in das Eisloch geben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, dies ist eine sinnvolle Winterfütterung.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur bei lichtdurchlässigem Eis","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Welche rechtlichen Anforderungen sind an das Betäuben oder Töten von Fischen gestellt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sachkunde (Kenntnisse und Fähigkeiten)","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Lehrgang in Erster Hilfe","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mindestalter von 10 Jahren","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Findet die Tierschutz- und Schlachtverordnung bei der Angelfischerei Anwendung?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, wenn Fische auf Parasiten untersucht werden sollten.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Sind bei der Betäubung oder Tötung von Fischen Bestimmungen des Tierschutzes zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, mit Ausnahme für Cypriniden","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 1"],      "question":"Welches Organ sollte zur Förderung der Haltbarkeitsdauer zusätzlich entfernt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Kiemen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Flossen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schuppen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Ist es aus hygienischer Sicht günstig, den geschlachteten Fisch im Gewässer auszuwaschen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein, das Wasser enthält Keime.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, die sofortige Entfernung von Blutresten erhöht die Haltbarkeitsdauer.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, die sofortige Entfernung des Körperschleimes erhöht die Haltbarkeitsdauer.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Welche Haltbarkeit hat frisch geschlachteter Speisefisch bei Lagertemperatuen von 2* C bis 8* C?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ca.1 Tag","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ca. 5 Tage","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ca. 8 Tage","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Wie sollte ein zum Verzehr in 8 Tagen bestimmter Fisch gelagert werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Gefrostet bei mindestens - 18* C","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Kühlschrank bei 4* C","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im kühlen Raum bei weniger als 5* C","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Bei welchen Voraussetzungen eignet sich Fisch zur Frostung?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wenn er kurzzeitig nach der Tötung geschlachtet und eingefroren wird.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wenn er nach der Tötung mindestens einen Tag trocknet.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wenn er durch Salzung vorbereitet wird.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Welche Möglichkeit besteht, die Lebensmittelqualität getöteter Fische am Fangort zu erhalten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Luftige und abgedeckte Lagerung, Schutz vor","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Licht, Wärme und Wasser Durch Herzstich ausbluten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Lagerung im feuchten Gras. Aufbewahrung im Wasser in einem Plastebeutel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Was versteht man unter dem 'Kalträuchern'?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das längere Räuchern bei geringer Hitzeeinwirkung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das Räuchern in der Winterzeit","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das Räuchern an kalten Sommertagen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Nennen Sie eine in der Anglerpraxis mögliche Alternative zur Hälterung gefangener Fische?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das sofortige weidgerechte Schlachten und Lagern der Fische in einer Kühltasche","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das sofortige Zurücksetzen der Fische","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das sofortige Töten der Fische und die Aufbewahrung im Gewässer","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Welches sind wichtige Voraussetzungen zur Erhaltung einer hohen Lebensmittelqualität bei frisch geschlachteten Fischen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine kurze Lagerung bei geringen Temperaturen","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Eine lang andauernde Lagerung bei hohen Temperaturen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Eine Aufbewahrung in dunklen Räumen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Welche wesentlichen Probleme können durch Lagerung oder Aufbewahren von geschlachteten Fischen auftreten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Es kann zu einer Beeinträchtigung der Qualität der Fische kommen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es besteht die Gefahr des Diebstahls.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Absatz dieser Fische ist nur in ländlichen Gebieten möglich.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Wie muss ein frischer, verzehrtauglicher Fisch beschaffen sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Augen sollten noch klar sein und es sollte kein starker Fischgeruch auftreten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Fisch sollte eine helle Bauchhöhle aufweisen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Er sollte möglichst stark nach Fisch riechen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Woran erkennt man einen nicht mehr verzehrtauglichen Fisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Trübe Augen, starker Fischgeruch und schlechte Fleischbeschaffenheit.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fehlender starker Fischgeruch, klare Augen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Intakte Haut und Flossen sowie rote Kiemen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Welche sind die wichtigsten Qualitätseinbußen bei einer zu lang andauernden Lagerung getöteter Fische?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Zunehmendes Keimwachstum und Veränderungen der Fleischbeschaffenheit","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es gibt keine Qualitätsveränderungen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Verfärbung der Haut und Kiemendeckel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Wie sind Aale mit Nematoden in der Schwimmblase zu behandeln?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Eingeweide und Schwimmblase sind zu vernichten und der restliche Körper wird normal für den Verzehr zubereitet.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Aale sind schadlos zu entsorgen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Aale sind dem Amtstierarzt zu übergeben.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Wie sind zur Verwertung bestimmte Fische bei einem Befall mit Fischegeln zu behandeln?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Fische sind nach Entfernung der Fischegel normal zu verwerten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Fische sind schadlos zu entsorgen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Fische sind in das Gewässer zurückzusetzen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Wie lange darf ich einen maßigen Karpfen nach dem Angeln hältern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Max. bis zum Ende des Fangtages","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Bis zu 2 Stunden","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bis zum Morgen des dem Fangtag folgenden Tages","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"Kann ein ausgenommener Fisch länger genusstauglich aufbewahrt werden als ein nicht ausgenommener Fisch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, sie können unter selben Bedingungen gleich lange aufbewahrt werden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 2"],      "question":"An einem Fließgewässer wird ein Ansitzangeln durchgeführt. Dürfen gefangene Fische im Gewässer gehältert werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, aber nur an einer strömungsberuhigten Stelle","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, nur mit Genehmigung der unteren Fischereibehörde","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was ist bei der Verwendung von Köderfischen zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Verwendung ist durch Bestimmungen des Tierschutz- und Fischereigesetzes geregelt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Darüber entscheidet allein der Gewässereigentümer bzw.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Pächter des Gewässers. Die Verwendung ist rechtlich auf verletzte oder kranke Fische beschränkt.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was ist beim Landen eines größeren Fisches zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Verwendung des Unterfangkeschers ist zweckmäßig.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Drill sollte mindestens 10 Minuten betragen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fisch ist umgehend an Land zu ziehen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Welcher Grundsatz muss Leitsatz jeder Fischerei sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Keinem Tier dürfen ohne vernünftigen Grund Schmerzen und Leiden zugefügt werden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das erneute Auslegen oder Handhaben des Fischfanggerätes hat Vorrang gegenüber der Versorgung des gefangenen Fisches.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ziel muss sein, möglichst viele und große Fische zu fangen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Ein Hecht wird am 2. Februar geangelt. Besteht eine Schonzeit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nur in Fließgewässern.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Ein Zander wird im Mai geangelt. Besteht eine Schonzeit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nur in Fließgewässern.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Wie ist ein untermaßiger Fisch, der am Maul gehakt wurde, zu behandeln?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Vorsichtig mit nassen Händen abködern und unverzüglich ins Wasser zurücksetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Vorsichtig mit einem trockenen Tuch abködern.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In jedem Fall Schnur durchtrennen und den Fisch zurücksetzen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was ist zu tun, wenn ein untermaßiger Fisch den Haken tief geschluckt hat?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Schnur unmittelbar am Maul abschneiden und den Fisch unverzüglich ins Wasser zurücksetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Entfernen des Hakens mit einem kräftigen Zug und Zurücksetzen des Fisches.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fisch ist umgehend zu betäuben und zu töten.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Darf der maßige Speisefisch lebend ohne Wasser mit nach Hause genommen werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, wenn er noch einige Tage in der Badewanne gehältert wird.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, mit Ausnahme von Salmoniden","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was ist die häufigste Folge der Verletzung der Oberhaut von Fischen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Verpilzung der Wunde","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Eine Geschwürbildung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Beeinträchtigung des Gleichgewichtssinnes","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Darf ein Angler maßige lebende Fische kurze Strecken (1 km) ohne Wasser transportieren?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, mit Ausnahme von Aalen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Wann hat der Angler zu entscheiden, ob er einen gefangenen maßigen Fisch in das Gewässer zurücksetzt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sofort nach dem Fang","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Innerhalb einer Stunde nach dem Fang","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Bei Besitz eines Hälternetzes mit Beendigung des Angeltages","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was ist zu tun, wenn vermehrt untermaßige Fische beißen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Es ist unverzüglich der Fangplatz zu wechseln.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die gefangenen Fische sind an anderer Stelle des Gewässers auszusetzen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Gewässereigentümer ist zu informieren.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Wie müssen Güte, Material und Form der Hälter beschaffen sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sollen vermeidbare Schädigung der Fische ausschließen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie unterliegen keinen besonderen Anforderungen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie müssen in etwa den DINNormen entsprechen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Der Drill eines Fisches ...",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "sollte nur solange andauern, wie unbedingt zur sicheren Landung des Fisches notwendig ist.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "sollte kurz sein. Das Risiko des Fischverlustes ist in Kauf zu nehmen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "sollte ausgedehnt werden, um dem Fisch eine annähernde Chancengleichheit zu verschaffen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was versteht man unter einer Hälterung von Fischen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die tierschutzgerechte, zeitlich befristete Aufbewahrung von lebenden Fischen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Das Festhalten der Fische nach dem Drill.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Handhabung gefangener Fische.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Worauf ist bei der Hälterung von Fischen nach dem Fang besonders zu achten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Auf ein ausreichendes, der Fischart entsprechendes Platzangebot","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Auf eine gute Auslastung des Fischhälters","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Auf eine möglichst enge Haltung der Fische.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Welche Vorteile haben Setzkescher, die den Fischen eine horizontale Bewegungsfreiheit ermöglichen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Fische können ihrem natürlichen Bewegungsdrang nachzukommen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Maschenweite kann erweitert werden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Keine","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Warum ist die senkrechte Aufhängung von Setzkeschern ungünstig?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Fische haben wenig horizontale Bewegungsfreiheit und stoßen häufig an die Wandung des Setzkeschers.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es passen weniger Fische in den Setzkescher.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Setzkescher kann sich leicht am Gewässergrund verhaken.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Welcher Zusammenhang besteht zwischen der Besatzdichte im Setzkescher und dem Wohlbefinden der eingesetzten Fische ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine zu hohe Besatzdichte beeinträchtigt die Bewegungsfreiheit und kann zu Sauerstoffmangel und Verletzungen führen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es besteht kein Zusammenhang.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Fische fühlen sich nur bei sehr hohen Besatzdichten wohl.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Woran erkennt man Sauerstoffmangel bei Fischen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Unruhige Atmung (schnelle Kiemendeckelbewegung), Notatmung an der Wasseroberfläche.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ruhige Atmung (langsame Kiemendeckelbewegung)","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Stark anliegende Kiemendeckel, trübe Augen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Welche rechtlichen Bestimmungen sind beim Hältern von Fischen besonders zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das Tierschutzgesetz","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Hygieneverordnung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das Naturschutzgesetz","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Weshalb dürfen gehälterte Fische nicht wieder in das Gewässer zurückgesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Damit entfällt der vernünftige Grund für den Fang (Tierschutzgesetz).","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Flachwasser gehälterte Fische sind nicht mehr in der Lage, ins tiefere Wasser abzutauchen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie werden von ihren Artgenossen nicht mehr angenommen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Ist das Schlachten und Aufbewahren von Fischen gesetzlich geregelt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, in der Tierschutzschlachtverordn ung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, da Fische wechselwarme Organismen sind, existiert keine Bestimmung.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, das Schlachten und Aufbewahren der Fische liegt im freien Ermessen des Anglers.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was ist in der Tierschutzschlachtverordnung geregelt?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Fische sind vor dem Schlachten zu betäuben.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fische können nach freiem Ermessen des Anglers geschlachtet und aufbewahrt werden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Verordnung stellt lediglich fest, dass bei wechselwarmen Organismen kein Regelungsbedarf besteht.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Warum sind zu kleine Haken abzulehnen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Kleine Haken werden oft zu tief geschluckt.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es werden zu viele Fische gefangen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Es treten oft Fehlbisse auf.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was ist beim Transport von lebenden Fischen zu beachten ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das Wasservolumen der Transportgefäße muss eine ausreichende Bewegungsmöglichkeit der Fische und eine ausreichende Sauerstoffversorgung gewährleisten.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Fische sind während des Transports mehrmals zu füttern.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zur Vermeidung von unnötigen Bewegungen der Fische sind die Gefäße möglichst klein zu halten.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Genügt für den Lebendtransport eines Karpfens das Einschlagen in ein feuchtes und kühles Tuch?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur bei Fischen unter 1 kg","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Wie sind cyprinidenartige Fische lebend zur Untersuchung zu bringen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Im genügend großen Plastebeutel mit einem Drittel Wasser und zwei Drittel Luft","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "In Eis verpackt und trocken im Karton","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "In einem feuchten Leinensack","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Ist die Beförderung verletzter, lebender Fische verboten, wenn sie zum Verzehr bestimmt sind?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, nur für Forellen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Welche Fische dürfen ausnahmsweise ohne Wasser in ausreichend feuchter Verpackung transportiert werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Glasaale","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Karpfenbrut","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Schleie","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 3"],      "question":"Was muss bei der Beförderung lebender Fische in Wasserbehältern insbesondere sichergestellt sein?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Eine ausreichende Sauerstoffversorgung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Beimischung von Medikamenten","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Eine ausreichende Futterversorgung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Dürfen in einem Fluss gefangene Karpfen mit einer Länge von 15 cm als Köderfische verwendet werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, wenn sie zur Verwendung als Satzfische nicht geeignet sind.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Welche der aufgeführten Arten dürfen nicht als Köderfische Verwendung finden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bachneunauge, Bitterling","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Plötze, Rotfeder","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Güster, Barsch","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Aus welchen Gründen muss ein gefangenes Bachneunauge schonend und unverzüglich in das Herkunftsgewässer zurückgesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Es zählt zu den ganzjährig geschützten Arten","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Es unterliegt nicht dem Fischereirecht","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Es ist ungenießbar.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Darf sich der Angler einen Schlammpeitzger aneignen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein, es handelt sich um eine ganzjährig geschützte Fischart.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, bei Erreichen einer Länge von 10 cm Ja, vom 1.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Mai bis 31. August","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Mit der Senke werden Moderlieschen gefangen. Wie ist zu verfahren?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sofort schonend zurücksetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Als hervorragenden Köder lebend hältern.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Als 'Katzenfisch' mitnehmen.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Wie lange dürfen mit der Handangel gefangene Fische gehältert werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Bis zum Ende des Fangtages.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "2 Stunden","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "1 Stunde","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Wie ermittelt man das Mindestmaß bei Fischen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Durch Messen von der Kopfspitze bis zum Ende der ausgebreiteten Schwanzflosse","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Durch Messen von der Kopfspitze bis zur Schwanzwurzel","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Durch Messen von der Kopfspitze bis zur Mitte des kürzesten Schwanzflossenteils","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Darf ein am 30. März geangelter Rapfen mitgenommen werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja, die Schonzeit beginnt erst am 1. April","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, er ist ganzjährig geschont.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, die Schonzeit beginnt bereits am 1. März.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Welches Mindestmaß gilt für den Hecht?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "45 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "55 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "60 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Welches Mindestmaß gilt für den Karpfen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "35 cm","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "45 cm","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "60 cm","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Unter welchen Bedingungen dürfen geangelte Fische im Setzkescher gehältert werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "In strömungsberuhigten Zonen der Gewässer","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "In Fließgewässern mit starker Strömung","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Von fahrenden Wasserfahrzeugen aus","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Welche geangelte Fischart muss, unabhängig von ihrer Größe, sofort in das Gewässer zurückgesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nase","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aal","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hecht","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Welche Schonzeit hat die Barbe?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "1.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Mai bis 31.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Juli 1. Oktober bis 30. April 1. Februar bis 30. April","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Ein Wels wird im Juli geangelt. Besteht zu diesem Zeitpunkt eine Schonzeit?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nur in der Salmonidenregion.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Beim Eisangeln werden maßige Fische gefangen. Sind diese Fische trotz starkem Frost zu töten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, sie gefrieren sofort.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, das Schmerzempfinden setzt aus.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Darf der Angler den gefangenen Hecht mit einer Größe von 40 cm verwerten, wenn der Eigentümer eines Fließgewässers ihm das gestattet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein, das Mindestmaß beträgt 45 cm.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, der Hecht hat kein Mindestmaß.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Ein Binnenstint wird gefangen. Was ist zu tun?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Fisch ist unverzüglich und schonend in das Fanggewässer zurückzusetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Fisch ist sofort in ein geeignetes Gewässer umzusetzen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fisch ist umgehend zu wiegen und zu messen und der Naturschutzbehörde zu melden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Eine Elritze wird gefangen. Was ist zu tun?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Fisch ist unverzüglich und schonend in das Fanggewässer zurückzusetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Fisch ist sofort in ein geeignetes Gewässer umzusetzen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fisch ist umgehend zu wiegen und zu messen und der Naturschutzbehörde zu melden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Ein Flussneunauge wird gefangen. Was ist zu tun?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Fisch ist unverzüglich und schonend in das Fanggewässer zurückzusetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Fisch ist sofort in ein geeignetes Gewässer umzusetzen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Der Fisch ist umgehend zu wiegen und zu messen und der Naturschutzbehörde zu melden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Ist beim Fang der Fischart Schleie eine Schonzeit zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in der Teichwirtschaft","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Ist beim Fang der Fischart Aland eine Schonzeit zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in der Teichwirtschaft","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Ist beim Fang der Fischart Kleine Maräne eine Schonzeit zubeachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in der Teichwirtschaft","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Ist beim Fang der Fischart Quappe eine Schonzeit zu beachten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in der Teichwirtschaft","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Hat die geschützte Fischart Nase ein Mindestmaß?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in Fließgewässern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 4"],      "question":"Hat die geschützte Fischart Schlammpeitzger ein Mindestmaß?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur in Fließgewässern","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Für das Hegefischen wurde im Voraus bestimmt, die gefangenen untermaßigen Plötzen in ein kühleres, raubfischreiches Gewässer umzusetzen. Welche Bedingungen sind zu erfüllen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Vor dem Aussetzen müssen die Fische in ausreichender Zeit auf die Verhältnisse im Besatzgewässer temperiert werden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Fische müssen in kürzester Zeit ohne Beachtung des Temperaturunterschiedes ausgesetzt werden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Vor der Umsetzung sind die Fische auf die dem Raubfischbestand entsprechende Stückmasse zu sortieren.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Darf eine mit der Handangel gefangene untermaßige Schleie in ein anderes für Schleienbesatz vorgesehenes Gewässer umgesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein, sie muss in das Herkunftsgewässer zurückgesetzt werden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur außerhalb der Schonzeit.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Unterliegt ein geschützter Fisch dem Aneignungsrecht des Anglers, wenn er zufällig gefangen wurde?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, wenn er nicht lebensfähig vom Haken gelöst werden konnte.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, wenn er den Haken tief geschluckt hat.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Wie sind maßige Fische zu behandeln, die zum Zeitpunkt des Fanges Schonzeit haben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Diese Fische sind schonend und unverzüglich zurückzusetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Milchner können als Speisefisch verwertet werden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zwei Stück dürfen verwertet werden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Welche Fischart ist im lebenden Zustand schwer zu handhaben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aal","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Plötze","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Döbel","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Wie sind beim Hegeangeln anfallende Fische zu verwerten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sind einem sinnvollen Zweck zuzuführen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie sind unverzüglich zu vergraben.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Jeder Angler nimmt seinen Fang und entscheidet selbst über die Verwertung.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Wann kann ein Fisch als lebensfähig angesehen werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Wenn er selbständig in normaler Lage schwimmt und unverletzt erscheint.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Wenn die Kiemen noch nicht verblasst sind.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Wenn sein Maul offen steht.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Dürfen die im Gartenteich gehaltenen Zierfische in natürliche Gewässer umgesetzt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur durch befugte Personen mit Genehmigung","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Welche Fische eignen sich insbesondere zum Räuchern?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Aale","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Plötzen","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Hechte","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Welche Hölzer werden zum Räuchern verwendet?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Buche, Erle","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Tanne, Lärche","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Tropenhölzer","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Wo hat der Karpfen die meisten Gräten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Im Schwanzstück","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Kopfstück","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Im Mittelstück","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Welche Fische haben mindere Speisefischqualität?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Güstern","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Aale","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zander","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Darf ein geangelter Karpfen mit starkem Rogenansatz verzehrt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja, aber nur das Fleisch des Schwanzstückes","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Hat der Angler sich den geangelten geschützten Fisch angeeignet, wenn er ihn vorübergehend im Setzkescher hält?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein, wenn er diesen später wieder freilässt.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nein, wenn er diesen zur Artbestimmung weiter gibt.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Welches Mindestmaß einer Fischart ist für das Angelgewässer verbindlich?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Das auf der Angelkarte aufgeführte Mindestmaß, sofern es höher als das gesetzlich festgelegte ist.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ausnahmslos das gesetzliche Mindestmaß.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Das auf der Angelkarte vermerkte Mindestmaß, auch wenn es das gesetzliche der Art unterschreitet.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Wann hat der Hecht seine beste Fleischqualität?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Im Herbst","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Im Sommer","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Zur Laichzeit","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Welchen Zweck haben Schonzeiten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Sie sollen den Fischen eine ungestörte Reproduktion ermöglichen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Sie sollen den Fischen eine ungestörte Winterruhe ermöglichen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Sie sollen ein Überangebot von einzelnen Fischarten auf dem Markt verhindern.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Was ist ein Setzkescher?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ein Kescher zur kurzzeitigen Lebendhälterung gefangener Fische.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ein Kescher mit dem Besatzfische gefangen werden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ein fest im Gewässer verankertes Fanggerät.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Was ist bei der Fischhälterung zum Erhalt einer guten Fleischqualität zu beachten ?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Fische sollen möglichst stressarm behandelt werden und bis zu ihrer Betäubung und Tötung bei ausreichendem Raumangebot und guter Sauerstoffversorgung gehältert werden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Fische müssen stets in Bewegung gehalten werden.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Fische sollen in regelmäßigen Abständen zur Kontrolle aus dem Wasser genommen werden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Was versteht man unter der Schonzeit einer Fischart?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Zeit, in der die Fischart nicht gefangen werden darf.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Zeit nach dem Ablaichen der Fische","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Zeit der Überwinterung der Fische","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Beim Senken auf Köderfische werden neben diesen auch Edelkrebse gefangen. Wie ist zu verfahren?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Die Krebse sind unverzüglich schonend in das Fanggewässer zurückzusetzen.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Die Krebse sind der unteren Naturschutzbehörde zu übergeben.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Die Krebse sind sofort zu töten und können verzehrt werden.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Können Fische mit der Grießkörnchenkrankheit verzehrt werden?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nicht die Bauchlappen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Es wird ein untermaßiger Fisch gefangen, der eine künstliche Markierung trägt. Was ist zu unternehmen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Kennzeichnung notieren, sofort schonend zurückzusetzen, Fang melden.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "An einer geschützten Stelle hältern und die Fischereibehörde benachrichtigen.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Vorsichtig die Markierung entfernen und diese bei dem zuständigen Fischer abgeben.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Ein Angler fängt einen ihm nicht bekannten Fisch. Wie muss er sich verhalten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Der Fisch ist schonend in das Gewässer zurückzusetzen, da eine eventuelle Schonzeit sowie ein mögliches Mindestmaß nicht bekannt sind.","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Der Fisch wird gehältert, damit der Fischereiberechtigte informiert werden kann.","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Nach weidgerechter Versorgung wird der Fisch für die Artbestimmung konserviert.","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"In welchem Zustand sind krankheitsverdächtige Fische zur Untersuchung zu geben?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Möglichst lebend oder umgehend nach der Tötung","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ausgenommen, mit Kopf","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ausgenommen, ohne Kopf","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Können Schadstoffe in Gewässern die Genusstauglichkeit der Fische beeinträchtigen?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Ja","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Nein","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, aber nur bei Aalen","correct" : 0}]   },
   {"categories" : ["SG IV", "SG IV USG 5"],      "question":"Gelten in den Bundesländern einheitliche Mindestmaße für alle Fischarten?",      "mchoice" : [{"answerNbr" : 0,"answer" : "Nein","correct" : 1}, {"answerNbr" : 1,"answer" : "Ja","correct" : 0}, {"answerNbr" : 2,"answer" : "Ja, mit Ausnahme der Nordund Ostseeländer","correct" : 0}]   }]